馬凱遭封殺 大律師公會促港府解釋

2018年11月16日

馬凱遭封殺 大律師公會促港府解釋

馬 凱

【本報訊】《金融時報》亞洲新聞編輯、香港外國記者會（FCC）副主席馬凱（Victor Mallet）繼申請工作簽證續期被拒後，日前更被拒絕以旅客身份入境香港。香港大律師公會昨發表聲明表示關注，認為特區政府應尊重《基本法》賦予的言論自由，促盡快解釋，讓公眾評估有關決定是否基於充份而有力的證據。

大律師公會聲明指言論自由受《基本法》保障，特區政府和香港市民不論是否同意有關言論，都要尊重言論自由的權利。公會認為，雖然言論自由並非絕對，但若要就言論自由施加限制，必須為達到或維護重大和合理社會利益的前提，並提出令人信服的證據。

議員警告勿冷處理

公會留意到，特區政府迄今未有就馬凱事件解釋，而馬凱被拒續簽證前曾出席一個公眾論壇，認為有合理理由關注特區政府決定是否對言論自由構成無理干預，亦令人憂慮香港市民基本權利受損。公會促請特區政府盡快就馬凱事件解釋，展示其履行和保障《基本法》下的權利和自由，同時讓公眾評估有關決定是否基於充份證據。

民主派會議召集人毛孟靜指，即使大律師公會發出聲明，政府似乎亦不當一回事，亦不打算回應，證明政府希望冷處理事件。她警告政府不要以為扮作若無其事就可「甩身」，稱國際間對事件非常關注，若然政府未能好好回應，只會被外間以為香港與大陸無分別，將香港推向死胡同。

身兼大律師的公民黨立法會議員楊岳橋認為，大律師公會已就馬凱事件發聲明，政府不能再掩耳盜鈴。他指，即使特區政府官員希望冷處理事件，但近日美國國會報告、大律師公會聲明都反映外間對事件的關注，特區政府不能輕視事件對香港的影響，若要挽回公信力，政府必須理直氣壯交代。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
西環集中營：23條通過之日 恐是失獨立關稅區之時 (季陶)

下一則
下一則
雙查方案前身幕後主筆愚蠢建議 前民政司黎敦義倡設顧問局揀特首

林病幾時先仆街